---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۱۳
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۱۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در خرابات مغان مست و خراب افتاده‌ایم</p></div>
<div class="m2"><p>توبه بشکستیم و دیگر در شراب افتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در خیال آن که بنماید خیال او به خواب</p></div>
<div class="m2"><p>نقش بستیم آن خیال و خوش به خواب افتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در به دست زلف او دادیم و در پا می‌کشد</p></div>
<div class="m2"><p>لاجرم چون زلف او در پیچ و تاب افتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آب چشم ما به هر سو رو نهاده می‌رود</p></div>
<div class="m2"><p>ما چنین تشنه ولی در غرق آب افتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آفتاب لطف او بنواخت ما را از کرم</p></div>
<div class="m2"><p>روشن است احوال ما بر آفتاب آفتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سید رندیم و با ساقی حریفی می‌کنیم</p></div>
<div class="m2"><p>بر در میخانه مست و بی‌حجاب افتاده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بر سر کوی محبت ما و چون ما صد هزار</p></div>
<div class="m2"><p>جان به جانان داده‌ایم و بی‌حساب افتاده‌ایم</p></div></div>